\newpage
\begin{center}
 {\large\bf  Opinia} \\
o pracy dyplomowej magisterskiej wykonanej przez dyplomanta\\
{\bf Zdolnego Studenta i Pracowitego Kolegę} \\
 Wydział Elektryczny, kierunek Informatyka,  Politechnika Warszawska\\
Temat pracy\\
\textit{\bf
TYTUŁ PRACY DYPLOMOWEJ
}\\
\end{center}
\medskip
\noindent
Kierownik pracy dyplomowej: {\bf dr inż. Adam Niewymagający}\\
Ocena pracy dyplomowej: {\bf bardzo dobry}

\medskip

\centerline{\bf Treść opinii}
   Celem pracy dyplomowej panów dolnego Studenta i Pracowitego Kolegi  było
opracowanie systemu pozwalającego symulować  i opartego o oprogramowanie o
otwartych źródłach (ang. Open Source). Jak piszą Dyplomanci, starali się opracować
system, który łatwo będzie dostosować do zmieniających się dynamicznie wymagań,
będzie miał niewielkie wymagania sprzętowe i umożliwiał dalszą łatwą rozbudowę oraz
dostosowanie go do potrzeb.
Przedstawiona do recenzji praca składa się z krótkiego wstępu jasno i
wyczerpująco opisującego oraz uzasadniającego cel pracy, trzech rozdziałów (2-4)
zawierających opis istniejących podobnych
rozwiązań, komponentów rozpatrywanychjako kandydaci do
tworzonego systemu i wreszcie zagadnień wydajności wirtualnych
rozwiązań. Piąty rozdział to opis przygotowanego przez
Dyplomantów środowiska obejmujący opis konfiguracji
środowiska oraz przykładowe ćwiczenia laboratoryjne. Ostatni
rozdział pracy to opis możliwości dalszego
rozwoju projektu. W ramach przygotowania pracy Dyplomanci zebrali i przedstawili w
bardzo przejrzysty sposób duży zasób informacji, co świadczy o dobrej orientacji
w nowoczesnej i ciągle intensywnie rozwijanej tematyce stanowiącej
zakres pracy i o umiejętności przejrzystego przedstawienia tych
wyników. Praca zawiera dwa dodatki, z których pierwszy obejmuje wyniki
eksperymentów i badań nad wydajnością, a drugi to źródła
skryptów budujących środowisko.

 Dyplomanci dość
dobrze zrealizowali postawione przed nimi zadanie,
wykazali się więc umiejętnością zastosowania w praktyce wiedzy
przedstawionej w rozdziałach 2-4.  Uważam, że cele postawione w założeniach pracy zostały pomyślnie
zrealizowane. Proponuję ocenę bardzo dobrą (5).

\vskip 1cm
{
\raggedleft
(data, podpis)\kern1cm

}